%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2021 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Compiler avec lualatex:
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{20202021-pablo}
\usepackage{20202021-pablo-math}
\usepackage{20202021-pablo-tikz}

\usepackage[a5paper, margin=10mm, includehead]{geometry}
\usepackage{20202021-pablo-devoir}
\fancyhead[C]{\textsc{Correction de l'exercice 11 p. 252}}

\usepackage{filecontents}

\begin{document}

\begin{filecontents}{\jobname.csv}
x y annee
0 8 2015
1 26 2016
2 82 2017
3 242 2018
4 723 2019
\end{filecontents}
\pgfplotstableread{\jobname.csv}\datatable

\begin{enumerate}
  \item Il n'était pas demandé de tracer la courbe à cette question ; nous avons tracé celle trouvée à la question suivante.
    \begin{center}
      \begin{tikzpicture}[scale=1]
\begin{axis}[
    axis x line=center,
    axis y line=center,
    grid=both,
    grid style={thick},
    %ymin = 0,
    %x=7.5,
    %y=.0065,
    y tick label style={
      /pgf/number format/.cd,
      1000 sep={\,},
      fixed,
      scaled y ticks=false,
      /tikz/.cd
    },
    %ymax = 50000,
    %xticklabel style={rotate=45},
    %xmin=1991,
    %xmax=2013,
    ylabel={Nombre},
    xlabel={Rang de l'année},
    very thick
]
\addplot[only marks, mark=x] table {\datatable};
    \addplot[dashed, blue, domain=0:4] {8.2943*exp(1.1239*x)};
\end{axis}
\end{tikzpicture}
    \end{center}
  \item À la calculatrice, on obtient : 
    $y=8,2943\times e^{1,1239x}$
    ou
    $y=8,2943\times3,0768^x$ (ce sont deux manières différentes d'écrire la même chose).
  \item L'année 2021 correspond à l'indice 6. Donc selon ce modèle, la taille de la population de volaille sera :
  $8,2943\times 3,0768^6\approx\numprint{7037}$ individus.
\end{enumerate}

\end{document}
